1.	安全开发生命周期(Security Development Lifecycle,SDL)强调从()指导软件开发过程，在开发的各阶段引入安全管控措施，提高软件自身安全性。	
A.软件角度
B.功能角度
C.安全角度
D.业务角度	
答案：C
2.	在本行安全研发管理体系中，能够深入参与信息系统建设迭代过程，对信息系统安全研发活动成果开展技术审查的人员称为()。	
A.业务主办
B.测试代表
C.安全研发管控人员(如安全架构师、安全专员等)
D.系统架构师
答案：C
3.	在对信息系统的系统架构、网络架构、部署架构进行分析的基础上，识别分析信息系统可能面临的仿冒、篡改、抵赖、信息泄露、拒绝服务、权限提升等安全威胁的过程称为()。	
A.安全需求分析
B.威胁建模
C.安全要点设计
D.安全编码
答案：B
4.	本行安全研发管理工作遵循的基本原则包括()。
A.一般适用与遵循原则
B.从严管控原则
C.安全管控左移原则
D.公开透明原则	
答案：ABC
5.	根据本行安全研发管理规定有关要求，信息系统研发过程中应执行的安全研发活动包括()。
A.安全需求分析
B.安全架构设计
C.安全测试
D.下发前安全评审/审查	
答案：ABCD
6.	根据本行安全研发活动要求，小王在设计阶段开展安全架构设计时，涉及的主要内容包括()。
A.架构要素分析
B.软件供应链分析
C.威胁建模
D.安全要点设计	
答案：ABCD
7.	根据本行信息系统迭代需求安全影响分类标准，以下属于信息系统关键敏感功能的包括()。
A.涉及资金交易、转移结算相关的功能，如支付、转账、购汇、购买或赎回金融产品等
B.与身份鉴别、权限控制等相关的功能，如注册、登录、签约、登录方式变更、口令修改、生物特征识别等
C.对用户访问行为、系统并发数、数据量等系统指标产生较大影响的功能，如秒杀、抢券、抢购等
D.对个人权益造成影响的功能，如处理敏感个人信息、向外部第三方或境外提供个人信息等	
答案：ABCD
8.	在需求分析阶段，需求单位应结合具体业务场景和功能需求，会同研发单位共同分析提出信息系统在身份鉴别、权限控制、数据安全和个人信息保护、密码应用、审计日志等方面的安全需求。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误
答案：A
9.	信息系统投产下发前，应组织开展下发前安全评审/审查，对前期安全研发活动开展情况以及相关漏洞是否修复进行复核，对信息系统主要业务功能，以及安全需求设计、评审及落实情况进行复盘，排查是否存在其他潜在网络安全、数据安全风险。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
10.	安全代码扫描是指通过工具扫描和人工分析等手段，模拟黑客可能使用的攻击方法和漏洞发现技术，挖掘信息系统潜在安全问题。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
11.	小王在信息系统下发前安全评审/审查中发现存在无法彻底整改的残留安全风险，他可以放任不管，直接上线。这一做法是否正确?	
A.正确
B.错误
答案：B
12.	关于个人信息的采集，以下说法错误的是()o	
A.收集个人信息前，应由客户亲自签名或点击确认授权
B.可以收集非业务必需的个人信息
C.应提供更正或补充个人信息的方式
D.应提供撤回个人信息同意授权的方式	
答案：B
13.	小王设计信息系统敏感信息展示功能时，下列哪种信息可以直接明文展示在信息系统界面上()。
A.用户身份证号码
B.经过部分屏蔽的用户口令
C.用户的指纹信息
D.商户名称	
答案：D
14.	信息系统应对界面展示或导出的敏感个人信息采取屏蔽展示等脱敏措施，确因业务需要无法屏蔽展示的，应()。	
A.线下与业务人员讨论通过
B.由信息系统主管部门发起例外审批流程，明确原因和相关补偿措施，经部门负责人审批通过
C.在项目组内部讨论通过
D.得到领导的口头允许	
答案：B
15.	个人信息是指以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别自然人个人身份的各种信息，包括但不限于自然人的()。	
A.姓名
B.出生日期
C.身份证件号码
D.电话号码	
答案：ABCD
16.	下列功能中，()属于存在重大安全风险的功能或接口，除非在经严格防护的特殊环境中部署使用，否则各类信息系统均不得以任何理由为业务或研发人员提供类似功能或接口。	
A.用户手工编写SQL语句直接操作数据库
B.上传并直接执行文件内容
C.任意下载服务器文件
D.远程执行服务器命令	
答案：ABCD
17.	小王要对展示、下载个人敏感信息字段的操作记录日志，他记录的日志要素应包括()。	
A.操作时间
B.操作发起者的唯一身份标识
C.操作对象标识
D.相关明文个人敏感信息	
答案：ABC
18.	以下行为符合本行安全研发管理要求的包括()。
A.及时分析代码检测发现的问题，并进行修复
B.将项目代码传输到互联网仓库中
C.使用行内的文档加密工具加密开发文档
D.收到高危安全漏洞威胁预警后，及时排查整改	
答案：ACD
19.	传输和存储个人信息时，应约定选用符合国家有关部门要求且本行认可的密码算法。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
20.	小王作为一名研发人员，根据自己判断，决定绕过安全研发管控措施直接在下发分支中修改代码、增加功能，并本地打包。这一做法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
21.	生产区、办公区、测试区等内部网络区域与外部之间应设置边界网络安全隔离区域，采取防火墙等专用安全设备实施网络隔离。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
22.	传输个人身份鉴别信息(口令、生物识别信息等)时，应采用安全传输协议，并对敏感信息进行字段级加密。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
23.	应遵循“最小必需”原则，做好对中间件管理控制台账号和权限管理，做好对默认账号和隐藏账号的清理，关闭非必要账号和非必要管理功能，设置复杂账号口令并定期更新。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
24.	外部系统如果要访问部署于本行生产区、办公区、测试区等内部网络区域的应用，可以采用直接访问或请求透明转发等形式。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
25.	根据本行研发测试环境管理要求，对测试数据的安全管理要求包括()。	
A.项目组因工作需要申请使用测试数据的，应根据“最小必需”原则，按相关测试数据管理细则和规范要求进行申请
B.测试数据应根据相关规定进行脱敏处理，按要求存储在受托管控制的安全环境中
C.测试数据使用完毕或已到达使用期限，应对测试数据进行及时销毁
D.为了更好的模拟生产环境，可以将生产数据直接发送到测试环境进行测试	
答案：ABC
26.	根据本行研发测试环境管理要求，以下不符合本行源代码安全管理要求的包括()。	
A.未经审批、许可和授权，私自向外提供本行所属信息系统源代码
B.将本行所属信息系统源代码上传至或存储在互联网代码平台
C.在行内跨安全域传输源代码文件时，原则上应通过安全通道或协议进行加密传输，传输前应采用哈希算法、数字签名等密码技术进行完整性计算
D.在源代码文件接收完毕后，应对源代码文件进行完整性或签名校验，并进行必要的防病毒、木马扫描或源代码安全检测	
答案：AB
27.	根据本行研发测试环境管理要求，对源代码库的安全管理要求包括()。	
A.源代码应存放在专门的源代码库中，源代码库应部署在专用的、经安全加固的服务器上
B.源代码库服务器端口原则上应默认关闭按需开放，加强访问控制，防止非授权访问；对服务器应定期开展漏洞扫描等安全检测，对发现的安全漏洞和隐患应及时整改
C.根据相关要求建立源代码库定期备份机制，设置适当的备份频度，降低源代码丢失风险
D.使用公共或他人账号提交源代码	
答案：ABC
28.	研发单位应将研发测试网与办公网、生产网、互联网相互隔离，对研发测试网内具有不同安全需求和保护要求的安全区域进行分区和独立管理，并加强跨网络和跨安全域的访问控制。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
29.	研发测试人员离岗/离场前，研发单位或项目组应及时回收其工牌、门禁卡、钥匙等，并删除相关人员账号及其权限/角色等。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
30.	研发单位或项目组应定期开展信息安全意识教育和培训，加强人员信息安全意识。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
31.	小王为了提升运维效率，在研发测试网进行生产系统日常运维工作。这一做法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
32.	研发单位应在研发测试场地主要出入口设置门禁(比如门禁系统、锁)等物理访问控制机制，门禁日常应处于关闭状态，防止非授权人员出入。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
33.	通过安装补丁、升级软件至兼容的安全版本、永久下线相关功能等方式，完全修复安全漏洞的处置方式称为()。	
A.临时规避
B.彻底整改
C.接受风险
D.例外处置	
答案：B
34.	本级或上级信息安全职能单位、漏洞威胁情报监测单位、渗透测试组织实施单位或漏洞处置(预警)通知有指定整改时限要求，若同一安全漏洞有不同整改时限要求的，按()执行。	
A.最小时限要求
B.最大时限要求
C.任一时限要求
D.上级单位要求	
答案：A
35.	根据本行信息系统安全漏洞管理有关要求，研发单位应定期对本单位所研发信息系统相关的中间件、数据库、依赖软件等信息资产开展安全漏洞、安全补丁梳理和评估，并依照安全漏洞处置要求及时处置，频度不低干()。	
A.每季度一次
B.每半年一次
C.每一年一次
D.不做要求	
答案：B
36.	本行信息系统安全漏洞管理的基本原则包括()。
A.及时处置原则
B.安全风险最小化原则
C.生命周期闭环原则
D.公开透明原则	
答案：ABC
37.	根据本行信息系统安全漏洞管理有关规定，信息系统安全漏洞的生命周期包括()o	
A.发现：通过各类途径发现和识别信息系统安全漏洞
B.评估：评估安全漏洞风险和影响，并进行评级
C.处置：采取措施对安全漏洞进行响应和处置，直至漏洞被修复或者漏洞涉及的软件模块下线
D.跟踪：对安全漏洞处置情况进行跟踪督办	
答案：ABCD
38.	本行信息系统安全漏洞的发现途径包括()。	
A.原厂厂商主动公开
B.威胁情报
C.外部渠道通报
D.内部途径发现，如本行开展的安全检查、渗诱测试、漏洞扫描、代码扫描等	
答案：ABCD
39.	对外服务类信息系统在项目上线或迭代下发前，原则上应完成所有已知安全漏洞的彻底整改。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
40.	对外服务类信息系统，应用本身、依赖软件、中间件的高危漏洞，应在48小时内采取临时规避的处置方式，并在一个月内完成漏洞的彻底整改。这一说法是否正确?	
A.正 确
B.错误	
答案：A
41.	内部信息系统在项目上线或迭代下发前，原则上应完成所有高危及以上级别安全漏洞的彻底整改，并在上线或迭代下发后3个自然月内，完成其它安全漏洞的彻底整改。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
42.	对于已采取例外审批或临时规避方式处置的安全漏洞，当例外审批的理由不成立、规避措施不适用时，或信息系统后续重大变更或升级时，安全漏洞处置责任单位原则上应对此类安全漏洞进行彻底整改。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
43.	小王设计信息系统传输个人信息的功能，下列设计错误的是()。	
A.采取适当的技术措施保护个人信息传输过程中的机密性，如安全的传输协议、数据加密等
B.采取适当的技术措施保护个人信息传输过程中的完整性，如消息鉴别码、数字签名等
C.采取适当的技术措施保护个人信息传输过程中的抗抵赖性，如数字签名、时间戳等
D.无需对个人信息的传输行为记录日志	
答案：D
44.	以下关于隐私政策内容表述方面的要求，错误的是()。	
A.应简洁、清楚地表述收集和使用客户个人信息的目的、方式和范围等
B.对于业务所必需收集的客户个人信息，应明确告知，并解释拒绝提供或拒绝同意将带来的影响
C.对于附加收集的客户个人信息，应明确标注，并告知客户可选择同意或拒绝
D.为诱导客户接受隐私政策，使用冗长晦涩的语言进行表达	
答案：D
45.	信息系统在用户设置登录口令时，应满足的安全要求包括()。	
A.用户登录口令应有最小长度限制，例如：不少于8位
B.用户登录口令应有复杂度要求
C.用户输入口令时，不应明文回显口令，应使用同一特殊字符代替，例如：*
D.在用户设置登录口令时，原则上应通过提示安全风险信息等方式，引导用户设置复杂度较高的口令，避免用户设置与用户名、用户个人信息、银行卡交易密码等敏感密码相同或相似的口令	
答案：ABCD
46.	信息系统就个人信息处理事宜请求客户同意的〈例如：引导客户阅读隐私政策、请求客户线上签署个人信息授权书等),应对客户表示同意或不同意的相关操作情况进行记录。记录的内容应包括()。	
A.客户同意操作的具体类型，例如：同意、拒绝同意、撤回同意等
B.客户同意操作的具体对象，例如：隐私政策、敏感个人信息授权书、对外提供(境内)个人信息授权书、对外提供(境外)个人信息授权书等，以及能够定位该对象具体内容的信息，例如隐私政策或授权书的文本版本号、发布单位、发布渠道等
C.标识客户身份或操作终端的相关信息，例如：账户名、设备标识信息或客户身份信息等
D.客户执行同意操作的渠道，例如：柜面、自助机具等线下渠道，或者互联网APP等线上渠道	
答案：ABCD
47.	因内部管理需要，提供个人信息的新增、查询、修改、删除、打印、下载等功能或接口，应满足的要求包括但不限于()。	
A.原则上应在系统中设计多人(双人及以上)审批授权控制机制，申请执行相关功能或接口操作的人员应在审批授权流程中说明操作事由
B.若提供个人金融信息导出下载功能或接口，应对数据进行脱敏后才能导出下载。若因业务要求不能脱敏，应采用文档安全系统进行加密，并按照“最小必需”原则对导出下载文件设置合适的访问权限、授权范围和有效期等
C.应采取适当的技术措施确保下载和导出内容可溯源，如采用数据水印、掺沙等方式
D.若提供查询、打印等展示客户个人信息功能或接口，应在展示内容中添加水印	
答案：ABCD
48.	在面向行内员工的信息系统中使用个人信息时，应满足的要求包括但不限于()。	
A.若提供访问和操作客户个人信息的功能或接口，应按照“最小必需”原则，仅提供完成相关业务和管理需求所必需且最小客户个人信息要素
B.针对客户个人信息的访问和操作应记录日志用于后督
C.若提供查询日志的功能或接口，应对展示的客户个人信息采取部分屏蔽等措施进行脱敏处理
D.对于面向行内员工的互联网系统，若涉及查询访问客户个人信息，在经审批授权后，原则上只能查询访问脱敏后的客户个人信息并在展示内容中添加水印，且不得提供下载、打印和复制客户个人信息等敏感功能或接口	
答案：ABCD
49.	根据《兴业银行个人信息保护管理办法(2023年4月修订)》,下列个人金融信息字段脱敏方式符合要求的包括()。	
A.身份证号，保留前3位和后4位，屏蔽中间，但是界面若同时展示出生信息，则仅保留前三位，如界面不含有出生信息：330100199903032000->330***********2000;界面含有出生信息：330100199903032000→>330***************
B.车牌号，保留地区编码和流水号后2位，其余用*代替：鲁AB1234 →鲁A***34
C.手机号，中国大陆：13726819050->137****9050;中国香港与中国奥门：90674285 -90****85;中国台湾：0960332856->096****856
D.银行卡号，保留银行卡号前6位和后4位置，用*替代银行卡号中其余位置：6229832456217651234->622983*********1234	
答案：ABCD
50.	在面向行内员工的信息系统中展示客户个人信息时，应对展示的个人信息进行保护，应满足的要求包括但不限于()。	
A.客户个人信息展示界面应采取技术措施禁止复制、打印等可将界面展示数据导出的功能或接口
B.应在展示客户个人信息的界面中添加水印，水印内容包括但不仅限于：员工姓名、员工号、日期时间等信息
C.鉴别信息不应通过任何方式从服务端返回前端和展示，即使是加密后的密文、哈希值也不应返回和展示
D.面向行内员工的互联网系统，原则上只能展示脱敏后客户个人信息	
答案：ABCD
51.	信息系统提供的应用日志功能模块应能够保障敏感信息的数据安全，满足的要求包括但不限于()。	
A.应用日志如需记录敏感信息，应做好业务必要性分析，并采取加密、访问控制等数据安全保护措施
B.存储在文件中的日志原则上不应记录个人敏感信息
C.展示应用日志时，应对个人敏感信息进行屏蔽或去标识化处理
D.应采取日志备份、文件权限设置、比对校验等技术手段，防止重要信息系统的日志文件被篡改或丢失	
答案：ABCD
52.	移动客户端应用在用户身份认证、展示客户个人信息等敏感操作环节中，应提供防截屏、录屏能力，或者提供截屏、录屏检测并向用户提示风险的功能或接口。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
53.	信息系统严禁提供登录口令、交易密码、查询密码、个人生物特征等个人身份鉴别信息的查询和下载功能或接口。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
54.	信息系统若收集和使用客户个人信息，应配套制定隐私政策，在征得客户明示同意后才可收集和使用。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
55.	信息系统应对重要安全风险事件记录应用日志，包括但不限于：身份鉴别事件、系统用户管理事件、权限管理事件、系统管理事件、涉及个人信息的操作事件等。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
56.	信息系统记录授权同意信息时，应独立完整记录用户每次的同意操作，客户的撤回同意、重新同意的操作记录不得覆盖前次记录。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
57.	信息系统对应用日志中用于事后操作审计和异常行为排查的审计日志，原则上应提供搜索、分类、排序等功能或接口，但不得提供删除、修改或覆盖相关曰志记录的功能或接口。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
58.	在面向客户的信息系统中展示个人信息时，应对展示的个人信息进行保护，对于银行卡号、客户姓名、手机号码、身份证号、或其他可以直接或组合后确定信息主体的信息，余额、金额变动等个人金融信息，应采取部分屏蔽等措施进行脱敏处理后才展示；若客户需完整展示相关个人金融信息，应通过使用更强的身份鉴别因素认证提权后才能展示。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
59.	移动客户端应用在用户登录后，若被切换至操作系统后台超过设定时限被用户唤醒切换至前台时，应对用户身份进行重新认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
60.	对访客(非登录或通过身份认证用户)可访问的功能或接口，不应提供任何涉及对敏感信息查询访问的能力；原则上只能提供对公开信息的查询访问，且需明确访问内容数据量、频次，预估访客访问量。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
61.	信息系统用户访问控制功能应通过建立基于URL、基于方法的访问控制机制等方式，加强防范垂直越权；通过构建“数据级”访问控制机制等方式，在用户访问操作相关数据时进行权限校验，加强防范水平越权。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
62.	在鉴权失败或异常场景中，可以将非业务必需信息从服务端返回前端。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
63.	若允许用户并发登录信息系统，应明确是否允许同一用户账号通过多个终端或多种渠道同时登录，并明确同一用户账户并发登录最大会话数；若不允许用户并发登录，应在用户尝试并发登录前对用户进行提示，采用限制登录或将前序登录会话登出等方式限制并发登录。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
64.	根据本行信息系统“身份鉴别”安全设计要求，在多因素身份认证方式中数字证书属于()因素。	
A.用户所有
B.用户所知
C.用户特征
D.用户认可	
答案：A
65.	根据本行信息系统“身份鉴别”安全设计要求，针对人脸识别技术，以下不符合安全设计要求的包括()。	
A.在启用“人脸识别”前，为提升用户体验不用明示告知用户
B.信息系统原则上不应存储原始的“人脸信息”(如原始图像等),应在采集终端中直接使用“人脸识别”实现身份识别、认证等功能后删除可提取个人生物识别信息的原始图像
C.人脸识别活体检测时应使用至少使用2个随机动作进行检测
D.将人脸特征作为身份认证的唯一因素	
答案：AD
66.	根据本行信息系统“身份鉴别”安全设计要求，在图片验证码设计过程中，符合安全设计要求的包括()。	
A.图片验证码应由服务器端随机产生，在服务端校验
B.客户端源文件、图片验证码请求及响应报文中不应包含图形验证码文本内容及相关信息
C.应采用图片底纹干扰、颜色变换、设置非连续性及旋转图片字体、变异字体显示样式、交互式认证等有效方式，防止验证码被自动识别
D.图片验证码应有复杂度设计，例如：由数字和字母等字符混合组成，长度应不少于4位	
答案：ABCD
67.	根据本行信息系统“身份鉴别”安全设计要求，在口令存储设计中，以下符合安全设计要求的包括()。	
A.信息系统不应存在硬编码的口令
B.信息系统如果需存储口令，应采用符合监管和本行相关密码算法要求的技术方式加以保护
C.信息系统密码控件或客户端不应存储明文密码或者密码散列值
D.信息系统对于内存或临时文件中的剩余信息(例如：口令、密钥等),不能依赖垃圾回收机制进行释放，鉴别信息使用后应立即释放，将其空间全部重置o或1进行保护	
答案：ABCD
68.	信息系统在需要对用户身份进行认证的场景，特别是高风险业务场景，如修改口令、重置口令场景，修改信息系统重要指标参数、业务属性的场景，签约、修改转账限额场景，应采用“多因素身份认证”方式对用户身份进行认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
69.	发送短信验证码时，必须提醒用户短信验证码用途，同时应做好用户个人信息的屏蔽保护。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
70.	“用户所有”的因素是指用户本人持有并特有的、不可复制或者不可重复利用的因素，例如：经过安全认证的数字证书、用户持有的信用卡CV码和有效期、通过安全渠道生成和传输的一次性验证码、动态令牌等。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
71.	根据本行信息系统“应用日志”安全设计要求，审计日志留存时间应不少于()。	
A.6个月
B.9个月
C.1年
D.3年	
答案：C
72.	根据本行信息系统“应用日志”安全设计要求，存储在文件系统的应用日志，日志存放目录应科学合理，存放的子目录层级原则上应控制在()层以内。	
A.2
B.3
C.4
D.5	
答案：B
73.	根据本行信息系统“应用日志”安全设计要求，信息系统记录应用日志时，若需保障对操作主体的可追溯性，以下选项中不需要记录的是()。	
A.操作主体名称
B.操作主体ID
C.操作主体来源真实IP地址
D.操作主体登录口令	
答案：D
74.	根据本行信息系统“应用日志”安全设计要求，以下选项中，不允许记录在应用日志中的数据包括()。	
A.经安全评估后的低等级数据
B.脱敏处理后的中等级数据
C.高等级数据
D.最高等级数据	
答案：CD
75.	根据本行信息系统“应用日志”安全设计要求，以下重要安全风险事件中，信息系统需要记录日志的包括()。	
A.身份鉴别事件：用户鉴别成功/失败、登录/登出等
B.系统用户管理事件：用户注册/创健、修改、注销、删除、锁定/解锁等，口令修改/重置等
C.权限管理事件：权限的申请、授权、修改、撤销，角色的新建、删除、权限调整等
D.系统管理事件：安全策略管理、关键技术参数修改等	
答案：ABCD
76.	对于存储于文件系统的应用日志安全设计要求，以下描述正确的包括()。	
A.不同类别的应用日志应分成不同的文件存储，日志文件名设计应避免序号溢出或重复的情况
B. 日志文件避免存放于操作系统默认路径或WEB应用自录下，如用户主目录、/var、Windows系统盘等，应划分单独的文件系统或目录
C.集群模式部署的应用，日志可分布在不同主机，但应确保日志时钟同步，日志内容应增加节点IP地址或主机名信息
D.应控制单个日志文件的磁盘空间占用，对于较大的日志文件，应以一定的尺寸限制对其进行分割或压缩	
答案：ABCD
77.	为确保应用日志数据安全，在设计信息系统应用日志模块时，应按照数据安全级别采取不同的日志记录策略，确保敏感信息不泄露。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
78.	信息系统应为日志管理、查看等创健单独的用户角色/组，实现与其他管理用户、业务操作用户的权限分离。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
79.	小王在设计信息系统应用日志功能时，将客户端输入信息直接记录到日志中。这一做法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
80.	日志系统应提供日志删除、修改或覆盖功能。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
81.	存储在文件系统中的日志原则上不应完整记录中等级数据，应按照本行信息系统商用密码应用安全设计相关要求或本行个人信息保护相关制度，对相关敏感信息进行加密或脱敏处理。若因故障排查等要求，确需完整记录中等级数据，应遵循“最小必需”原则，并获得相应数据主管部门审批通过。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：
82.	SQL注入漏洞攻击的原理是()。	
A.通过窃听数据报文实现攻击
B.通过恶意构造SQL片段附加到输入参数，改变应用系统原SQL语句自身的结构和语义，最终被数据库服务器解析执行
C.伪造登录信息获取权限
D.通过拦截网络流量实现攻击	
答案：B
83.	以下对SQL注入攻击描述错误的是()。	
A.SQL注入攻击可能导致数据库被恶意操作
B.SQL注入攻击可能导致用户信息泄露
C.SQL注入攻击与用户输入无关
D.使用预编译可有效防范SQL注入攻击	
答案：C
84.	以下不属于SQL及NOSQL注入防范措施的是()。	
A.使用PreparedStatement()对执行的SQL语句预编译
B.使用MyBatis中“#”进行参数传递
C.使用${}构造SQL语句
D.应用系统在服务端对用户所有输入进行校验	
答案：C
85.	SQL注入漏洞可能导致的危害包括()。	
A.数据库被恶意操作
B.登录认证被绕过
C.权限提升
D.信息泄露	
答案：ABCD
86.	SQL注入攻击的防御或缓解措施包括()。	
A.使用预编译防范SQL注入
B.优先采用SQL语句拼接的方式
C.屏蔽数据库错误信息回显
D.数据加密存储	
答案：ACD
87.	下列选项中，属于SQL注入类型的包括()。	
A.基于报错的注入
B.基于时间的盲注
C.基于布尔的盲注
D.联合查询注人	
答案：ABCD
88.	攻击者通过SQL注入获取数据库服务器的数据库版本、库名、表名、字段名等信息，进而获取整个数据库的所有数据，造成用户隐私信息的泄露。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
89.	SQL注入是指攻击者利用应用系统对用户输入数据的合法性和安全性缺乏有效验证，将恶意构造的SQL片段附加到输入参数，改变应用系统原SQL语句自身的结构和语义，最终被数据库服务器解析执行，从而获得攻击者预期的数据。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
90.	可以使用MongoDB安全过滤模块mongo-sanitize,过滤任何带有“$”的输入，防范SQL注入攻击。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
91.	以下哪个选项不是造成短信炸弹攻击的原因()。
A.短信接口未与业务流程关联等原因造成访问门槛低
B.应用系统未对短信接口调用源、发送目标、请求频次等进行有效控制
C.攻击者通过自动化手段利用短信接口，持续高频请求短信接口
D.信息系统未对用户输入进行过滤	
答案：D
92.	短信炸弹攻击形成的技术原因主要包括()。	
A.应用系统短信接口请求设计不包含随机因素或业务前置约束(比如登录),无法防止攻击者采用自动化手段调用短信接口
B.应用系统服务端未控制发送短信的次数和间隔时长，攻击者短时间内向目标手机号发送大量垃圾短信
C.应用系统未控制特定客户端(以客户号或IP地址等为标识)发送短信请求的次数和间隔时长，单一客户端就可以尝试向不同(特定〉目标手机号发起攻击
D.手机硬件故障	
答案：ABC
93.	短信炸弹攻击可能造成的危害包括()。	
A.短信资源消耗
B.客户投诉
C.短信接口被封禁
D.影响企业信誉	
答案：ABCD
94.	在未登录状态下即可调用短信接口的场景，按照客户端标识维度限定发送短信的间隔时长，同时结合使用图形验证码，提高短信炸弹攻击成本。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
95.	小王为了防御短信炸弹攻击，在应用系统调用短信接口时按照手机号码维度限定发送短信的间隔时长。这一做法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
96.	为防范和缓解短信炸弹漏洞攻击，信息系统尽量使用前端用户输入的手机号发送短信。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：B
97.	为防范和缓解短信炸弹漏洞攻击，应用系统服务端应对用户输入的手机号码进行输入内容过滤、验证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
98.	恶意脚本存储在服务器端，当用户请求包含恶意脚本的URL时，恶意脚本从服务器传回并在用户浏览器执行，完成XSS攻击，该攻击属于()型XSS攻击。	
A.请求
B.反 射
C.存储
D.DOM	
答案：C
99.	以下不属于存储型XSS特点的是()。	
A.攻击者事先提交恶意脚本
B.恶意脚本存储在服务端
C.需要诱导用户手动触发
D.只要恶意脚本数据还存在，所有访问包含恶意脚本URL的用户都会受到攻击	
答案：C
100.	跨站脚本攻击(XSS)攻击可能造成的危害包括()。
A.盗取信息
B.钓鱼欺骗
C.网站挂马
D.会话劫持	
答案：ABCD
101.	为防御和缓解跨站脚本攻击(XSS),可采取的措施包括()。	
A.安装反病毒软件
B.输入验证过滤
C.设置Cookie的HttpOnly属性
D.输出编码转义	
答案：BCD
102.	为防御和缓解跨站脚本攻击(XSS),可采取的措施包括()。	
A.安装反病毒软件
B.输入验证过滤
C.设置Cookie的HttpOnly属性n △M户九k业	
答案：BCD
103.	根据攻击方式的不同，跨站脚本攻击漏洞类型包括()。	
A.存储型
B.反射型
C. .D QM型
D.请求型	
答案：ABC
104.	攻击者利用XSS漏洞理论上可执行任意的客户端脚本，用来窃取用户敏感信息、築改页面内容、或者仿冒用户执行其他操作等。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
105.	DOM型xSS是通过修改页面的DOM节点形成的xSS,是一种特殊类型的反射型xSS,获取和执行恶意脚本都在浏览器端完成，期间需要和服务端交互获取数据。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
106.	所有类型的XSS攻击都是一次性的，再次攻击需要重新编写和上传恶意脚本。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
107.	下列选项中不属于服务端请求伪造漏洞防御措施的是()。	
A. 白名单控制
B.限制请求端口为HTTP (S)常用的端口
C.对报文数据进行加密
D.禁止30X跳转	
答案：C
108.	以下选项中属于服务端请求伪造常见攻击场景的包括()。	
A.通过社区分享功能，通常会获取分享URL的标题、文本内容等进行显示，在此功能中未对URL地址做过滤、限制
B.使用转码服务调优网页内容适合手机屏幕浏览
C.通过URL地址加载或下载图片，且没对加载的参数做限制或过滤不充分
D.云服务平台通常会远程执行一些命令来判断服务是否存活，未对参数进行过滤或过滤不充分	
答案：ABCD
109.	服务端请求伪造漏洞可能造成的危害包括()o	
A.内网探测
B.敏感信息世露
C.危害内部服务
D.访问云服务的元数据存储	
答案：ABCD
110.	服务端请求伪造屌洞产生的根本原因在于服务端提供了从其他服务器应用获取资源的功能且资源地址用户可控，但应用系统开没有对用户提交的地址、协议等做好过滤和限制，导致攻击者将服务端作为“跳板机”对内部或外部网络资原发起攻击。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
111.	对应用服务器进行加固，天闭不必要的端口和服务，加强内部服务间访问的身份认证，可以增强对服务端请求伪造漏洞攻击的防御能力。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
112.	下列选项中不属于跨站请求伪造漏洞危害的是()。
A.身份盗用
B.盗取信息
C.CSRF蠕虫
D.内网探测	
答案：D
113.	下列选项中可能导致跨站请求伪造漏洞发生的因素包括()。	
A.重要操          被猜解
B.诱骗处在登出状态的合法用户执行伪造的请求
C.诱骗处在登录状态的合法用户执行伪造的请求
D.浏览器请求自动包含会话Cookie	
答案：ACD
114.	下列选项中属于跨站请求伪造防御或缓解措施的包括()。	
A.使用CSRF Token
B.验证Referer
C.增加用户交互措施，如重新认证/授权机制
D.设置Cookie SameSite属性	
答案：ABCD
115.	以下哪些跨站请求伪造漏洞的防御措施是基于用户交互的()。	
A.重新认证/授权机制
B.用户主动点击提交请求
C.短信验证码应具有时效性，超过有效时间应立即作废
D.图片验证码	
答案：ACD
116.	本行CAP4J平台防御CSRF支持的随机token值级别包括()。	
A. .URI级
B.会话级
C.页面级
D.请求级	
答案：BCD
117.	CSRF Token能够防御跨站请求伪造漏洞攻击的主要原理是在重要操作请求中添加攻击者难以猜解和伪造的信息。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
118.	对于关键业务操作，强制用户与应用进行交互可防御跨站请求伪造漏洞攻击。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
119.	HTTP请求头部中Referer字段会携带请求来源信息，通过校验请求的Referer是否为可信站点可杜绝所有CSRF攻击请求。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
120.	垂直越权漏洞产生的根本原因描述正确的是()。
A.由于不同级别操作权限的访问控制设计或编码缺陷
B.由于数据的访问控制设计缺陷或校验不充分
C.同级别权限的访问控制设计或编码缺陷
D.未验证客户端上报信息的真实性和合法性	
答案：A
121.	由于数据的访问控制设计缺陷或校验不充分而引起的越权访问漏洞，通常表现为用户可以不受控制的访问相同权限的其他用户的资源，该越权类漏洞称之为()。	
A.垂直越权
B.用户枚举
C.水平越权
D.注及	
答案：C
122.	下列选项中属于“越权访问”漏洞危害的包括()。
A.拒绝服务
B.低权限用户获取高权限用户的账号信息，恶意查询、删除、修改用户信息
C.越权访问获取他人信息，冒充他人身份执行破坏性操作，如删除或修改重要数据等
D.利用伪协议对内网服务发起各类攻击	
答案：BC
123.	越权访问是指应用系统对主体执行的操作“未限校对”或“限制不全”,导致用户可以执行既定权限之外的操作。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
124.	应用系统应遵循“最小必需”和“默认拒绝”原则，加强对用户访问各类资源的权限控制和管理。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
125.	基于URL的访问控制主要用于防御水平越权。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
126.	用户枚举漏洞一般是由于应用系统用户名设计具有(),或服务端对用户提交的有效和无效用户名响应不同造成的，攻击者可通过分析系统设计、服务端响应枚举出应用系统的有效用户名。	
A.随机性
B.不可破解性
C.规律性
D.复杂性	
答案：C
127.	下列场景中可能出现用户枚举漏洞攻击的包括()。
A.登录场景
B.密码找回场景
C.注册场景
D.文件上传场景	
答案：ABC
128.	下列措施中能够防御或缓解用户枚举攻击的包括()。	
A.增加图片验证码
B.强化用户名机制，用户名满足一定的复杂度
C.明确错误信息提示，如“用户名不存在”
D.限制客户端认证错误尝试次数	
答案：ABD
129.	用户枚举攻击可能造成的危害包括()。	
A.访问受限
B.用户信息泄露
C.用户恶意锁定
D.内网探测	
答案：BC
130.	用户枚举漏洞发生的根本原因在于应用系统用户名设计具有规律性，或客户端提交有效用户名、无效用户名进行登录时，服务器返回不同的登录失败错误消息，根据不同的响应消息，可判断出提交的用户名是否为应用系统的有效用户名。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
131.	用户枚举漏洞一般是由于应用系统用户名设计具有规律性，或服务端对用户提交的有效和无效用户名响应不同造成的。这一说法是否正确?	
A.正 确
B.错误	
答案：A
132.	以下关于安全编码原则，描述有误的是()。	
A.信任输入数据
B.不依赖运行环境的安全配置
C.最小化原则
D.失败终止原则	
答案：A
133.	对于用户身份验证、访问授权验证，其验证过程须在()上执行。	
A.可信系统(如：服务器)
B.客户端
C.浏览器
D.任意环境	
答案：A
134.	攻击者发送一个目的主机已接收过的包，特别是在认证的过程中，用于认证用户身份所接收的包，来达到欺骗系统的目的。该攻击称为()。
A.短信炸弹攻击
B.重放攻击
C.中间人攻击
D.拒绝服务攻击	
答案：B
135.	信息系统运行错误时的返回信息应符合“最小必需”原则，不要将原始错误信息直接返回给用户。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
136.	应用程序在对用户提交的数据进行安全性检查时，如果发现数据不符合要求应终止业务执行，不要试图修正和转换用户提交的参数继续向下执行。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
137.	对于输入数据范围可确定的场景，合法性检测建议使用“白名单”的方式；对于输入数据范围不确定的场景，合法性检测可采用“黑名单”的方式。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
138.	在调用系统外部资源时，譬如短信、邮件、电话和支付，必须实现正确的防重放限制，如数量限制、疲劳度控制、验证码校验，避免被滥刷、资损。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
139.	对于通过输入/输出脏数据引起语义变化、漏洞特征可枚举的攻击，应在编码时进行针对性防护。如路径遍历漏洞，其特征为文件路径中拼接用户可控的参数，可通过过滤“../”“.. ”“ .. ”等字符(串)进行防护或者通过判断文件真实路径是否属于有效目录的方式进行防护。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
140.	信息系统应对输入的关键参数做合法性验证，包括但不限于验证数据的()。	
A.类型
B.长度
C.格式
D.范围	
答案：ABCD
141.	对于存在业务管理后台(可配置信息系统业务参数、执行敏感业务操作的管理后台应用或模块等)的信息系统，以下满足访问控制安全设计要求的是()。	
A.可保留一些非必要用户账号和非必要业务管理功能
B.业务管理后台可无须与其他应用服务分开部署
C.应做好业务管理后台登录和操作等日志记录，避免无法监控或定位异常行为
D.对互联网开放的系统，只需设置复杂的用户口令即可	
答案：C
142.	对于存在软件控制台(中间件控制台、数据库管理类软件、依赖的第三方软件组件所包含的用于管理或展示运行数据的模块等)的信息系统，以下满足访问控制安全设计要求的是()o	
A.为方便管理，可在互联网、办公网等环境中开放中间件管理控制台访问权限
B.中间件管理控制台应优先通过运维操作管理系统执行，遵循“最小必需”原则管理控制台账号和权限，做好对默认账号和隐藏账号的清理
C.可保留一些非必要用户账号和非必要业务管理功能
D.软件控制台的登录和操作行为无须记录日志	
答案：B
143.	信息系统应采取措施控制用户访问权限，以下符合访问控制安全设计要求的包括()。	
A.涉敏系统若存在访客(非登录或通过身份认证用户)机制，可对访客开放系统敏感功能的访问权限
B.应建立基于URL、基于方法的访问控制机制等方式，防范垂直越权漏洞
C.通过构建“数据级”访问控制机制等方式，在用户访问操作相关数据时进行权限校验，防范水平越权漏洞
D.访问敏感功能或接口时，应采用短信验证码、图形验证码、时间戳、tokenID等机制，防范重放攻击、自动化攻击	
答案：BCD
144.	信息系统应采取措施保护用户账户安全，应满足的安全设计要求包括但不限于()。	
A.信息系统应采取默认拒绝策略，拒绝未分配权限王体的所有操作请求
B.信息系统原则上禁止使用默认账户或预设账户，若需使用应重命名账户，同时修改默认账户或预设账户的默认口令
C.信息系统应建立校验账户口令和锁定账户机制，口令校验和用户锁定的安全设计指引应遵循“身份鉴别”安全设计指引相关要求
D.信息系统应建立账户审查机制，定期检查锁定或撤销信息系统中的冗余账户及调试账户，禁止设罟共享账户	
答案：ABCD
145.	信息系统应综合考虑主体角色、等级、业务需要、时效性等因素，遵循“最小必需”原则确定数据的访问策略，应满足的安全要求包括但不限于()。	
A.对重要数据的访问建立访问权限申请和审核批准机制
B.根据数据的安全级别，设计数据访问控制过程中的安全措施
c.限制数据访问频率，因业务要求确需批量查询的应通过相应审批并留存相关记录
D.定期对数据的访问策略和实际访问控制情况进行审计，及时清理已失效的账号和授权	
答案：ABCD
146.	信息系统在校验主体对客体的访问权限时，若前端输入用于访问权限校验时，应对前端输入进行二次校验，避免直接使用前端输入作为鉴权的依据。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
147.	信息系统若涉及提供敏感操作功能，例如：业务后台管理系统提供业务人员对关键业务参数的调整功能、对客户个人敏感信息的修改、查询和导出等，原则上应建立审核/审批流程。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
148.	信息系统应根据通信数据的安全等级或敏感程度选择安全的通信协议，保证通信过程中数据的完整性和机密性，涉及重要数据传输的通信过程，以下可选用的安全协议为()。	
A.HTTP协议
B. 自行设计的通信协议
C.FTP协议
D.TLS 1.2、TLS 1.3或后续安全版本	
答案：D
149.	本行信息系统通信安全设计要求中，物联网信息系统进行终端接入和身份认证时，安全要求包括但不限于()。	
A.物联网终端应具备不可篡改的唯一身份标识，物联网信息系统应在终端接入时验证终端的身份标识
B.物联网信息系统应具有身份标识认证的失败处理机制
C.终端接入物联网的会话超时后，信息系统应终止对应的接入过程
D.终端连续认证失败达一定次数后，信息系统应在一段时间内拒绝该终端发起的接入请求	
答案：ABCD
150.	根据本行信息系统通信安全设计要求，信息系统部署架构管理要求包括()。	
A.互联网信息系统应在互联网DMZ接人区部署前置服务器
B.外联信息系统应在外联前置区部署前置服务器
C.数据库原则上不应部署于互联网DNZ接人区或外联前置区等外部流量可以到达的区域
D.内部系统可以通过只部署HGIHX等Web转发服务器的方式直接向互联网暴露内部接口和服务	
答案：ABC
151.	本行信息系统通信安全设计要求中，信息系统应对通信实体进行身份鉴别与认证，应满足的安全设计要求包括但不限于()。	
A.信息系统服务端应对通信请求的主体进行身份鉴别，避免未经授权的通信访问
B.信息系统若通过互联网方式与外部系统通信，应采用IP白名单或数字证书等方式限制可访问的外部信息系统，以防御DNS欺骗、流量劫持等攻击
C.原则上不应通过透明转发的方式将内部的请求转发至互联网
D.信息系统接入金融专网、金融城域网等专网时，应严格落实点对点的访问控制策略	
答案：ABCD
152.	本行信息系统通信安全设计要求中，信息系统与外部机构通信时，应优先选择使用运营商提供的专线服务，如因业务需要必须使用互联网传输，应采用适当技术措施加强对通信信道安全保护。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
153.	本行信息系统通信安全设计要求中，信息系统客户端与服务端建立通信链路时，客户端应验证信息系统服务器数字证书的合法性和有效性。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
154.	本行信息系统会话管理设计要求中，对于业务未要求长时间连接的会话，当通信对方长时间未作任何响应时，原则上2级系统应能在()分钟内自动结束会话，3级及以上系统应能在()分钟内自动结束会话。	
A.30,15
B.20,15
C.20,10
D.30,10	
答案：A
155.	本行信息系统会话管理设计要求中，信息系统使用Cookie保存会话标识时，通常将SameSite设置为()值，用来限制向第三方发送Cookie,防范跨域请求发送Cookieo	
A.Strict
B.Lax
C.Hone
D.任意	
答案：B
156.	本行信息系统会话管理设计要求中，应用程序接口如采用无状态方式进行会话管理，调用方在每次调用应用程序接口时，都将进行完整的身份认证。应满足的安全要求包括但不限于()o	
A.调用方在每一次调用应用程序接口时，都应带上应用标识符及相应的身份认证要素
B.信息系统在每次接收到请求时，都重新对调用方身份进行认证
C.在单次调用结束后，调用方身份认证应立即失效
D.应设计防御机制防止重放攻击	
答案：ABCD
157.	本行信息系统会话管理设计要求中，信息系统应具有会话失效机制，应满足的安全要求包括()。
A.用户发起注销时，客户端应向服务端发送会话结束请求，失效当前会话
B.会话失效应作用于所有受访问控制保护的页面，失效后应确保无法通过页面后退、直接输入访问地址等方式重新访问受保护页面
C.会话场景发生变化时(如设备指纹变化、IP地址切换等),服务端应中断业务流程，失效会话认证状态
D.用户重置口令后，服务端应失效当前用户所有的有效会话，并要求用户重新进行登录认证	
答案：ABCD
158.	本行信息系统会话管理设计要求中，信息系统会话交互的安全要求，包括但不限于()。	
A.信息系统应使用密码技术等保障会话标识数据在传输过程中的保密性、完整性，防止会话标识被劫持、篡改、伪造、重放等攻击
B.关键操作(例如，用户权限管理)的请求会话应附加随机令牌，防御跨站请求伪造攻击
C.信息系统服务端处理请求前应验证会话标识的合法性
D.信息系统不应提供会话标识查询、展示的功能或接口	
答案：ABCD
159.	本行信息系统会话管理设计要求中，应用程序接口如采用有状态方式进行会话管理，调用方调用身份认证接口认证成功后，信息系统返回会话标识，调用方可通过该会话标识调用应用程序接口。应满足的安全要求包括()。	
A.信息系统应依据业务必需的最小时间设计会话标识的有效期，并通过有效的技术手段对该有效期进行管理，避免长期有效连接。会话标识应在有效期过后立即失效
B.调用方使用无效的会话标识访问时，应予以提示并拒绝
C.信息系统应具备主动使应用程序接口会话标识失效的功能，以阻止异常访问
D.应设计防御机制防止重放攻击	
答案：ABCD
160.	本行信息系统会话管理设计要求中，用户登录认证成功后，信息系统服务端应创建一个新的会话标识并立即销毁认证前原会话标识，确保认证前后的会话标识不相同。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
161.	信息系统应具有对同一用户的并发会话控制策略，明确是否允许同一用户通过多个终端同时登录，若允许则应明确并发登录最大会话数及终端类型。若不允许用户并发登录，应设计将同一用户的前序登录会话强制登出的措施，以限制并发登录。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
162.	信息系统批量采集数据时，应采用摘要、消息鉴别码、数字签名等密码技术确保采集数据的()。
A.真实性
B.可用性
C.保密性
D.完整性	
答案：D
163.	低等级及以上数据访问，应设计相应审批授权机制(含事中授权),原则上应()。	
A.无须授权、逐条查询
B.无须授权、多次查询
C.逐条授权、逐条查询
D.一次授权、多次查询	
答案：C
164.	委托处理应设计审批授权机制，相关流程应符合本行数据安全管理办法有关要求或相关监管要求，通过相应审批授权后方可进行委托处理，相关审批记录留存不少于()。	
A.6个月
B.1年
C.3年
D.5年	
答案：C
165.	信息系统与外部机构合作进行汇聚融合，应采取()等技术降低数据世露、窃取等风险。	
A.身份认证
B.数据水印
C.数据备份
D.隐私计算	
答案：D
166.	面向客户提供产品或服务的信息系统，安全隐私保护要求包括但不限于()。	
A.应设计相关功能以便用户查询其个人信息
B.应设计相关功能以便用户更正或补充其个人信息
C.应设计相关功能以便用户撤回收集、使用其个人信息的授权同意
D.当用户要求删除其个人信息时，应按照国家及行业主管部门有关规定、以及与用户的有关约定予以响应	
答案：ABCD
167.	信息系统涉及数据采集、传输、存储、使用以及删除等数据处理活动时，应遵循安全原则包含()。	
A.合法正当原则
B.目的明确原则
C.选择同意原则
D.最小必需原则	
答案：ABCD
168.	在数据展示的场景，应设计机制确保展示数据的安全性，可采取的指施包括但不限于()。	
A.应设计审批授权机制，低等级及以上数据原则上应通过相应审批授权后方可展示
B.展示界面增加水印，水印内容应至少包括访问主体的标识、访问时间
C.应采取措施避免敏感数据被复制或导出，如展示界面禁用复制、打印功能等
D.展示中等级及以上数据应在审批的基础上采用屏蔽等技术措施防止信息泄露	
答案：ABCD
169.	数据删除是指在产品和服务所涉及的系统及设备中去除数据，使其保持不可被检索、访问的状态。触发数据删除的场景包括但不限于()o	
A.产品和服务已经停止，或者保存期限已届满
B.数据保存期限已超过国家及行业主管部门有关规定、内部规章及合同协议要求
C.用户主动提出删除数据的场景(如撤回授权同意、账号注销)
D.数据分析等本行内部数据使用需求已执行完毕	
答案：ABCD
170.	低等级及以上数据原则上不应向境外传输。因业务需要确需向境外机构(含墙外子公司、墙外分行)提供数据的，应依据国家法律法规以及监管机构相关要求开展数据出境安全评估，并履行相应的审批程序。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
171.	低等级及以上数据访问，应根据数据访问所涉及的具体场景设计合适的身份认证机制；对中等级及以上数据访问，应对访问主体采取单因素认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
172.	在数据共享前，应开展数据安全影响评估，对共享的数据内容、数据范围、时间周期、传输方式、用途、安全管控手段等要素进行评估，涉及个人金融信息的不应超出其授权范围，数据安全保护强度不因数据共享而降低。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
173.	在内部信息系统之间传输低等级数据时，无须进行审批授权。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
174.	中等级及以上数据应建立数据删除的有效性复核机制，定期检查能否通过业务前台与管理后台访问已被删除数据。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
175.	信息系统应设计并提供对敏感数据访问操作的日志审计相关功能。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
176.	高等级及以上数据应采用安全传输协议，并对数据进行字段级加密后传输。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
177.	通过特权账号访问数据时，应严格限定特权账号的使用地点，并采用多因素认证措施对访问者进行实名认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
178.	商用密码是指采用特定变换的方法对()的信息等进行加密保护、安全认证的技术、产品和服务。	
A.国家秘密
B.不属于国家秘密
C.个人金融信息
D.重要业务数据	
答案：B
179.	根据《商用密码管理条例》要求，已投入使用的关键信息基础设施，其开展商用密码应用安全性评估的周期是多久。()	
A.每年至少一次
B.每年至少两次
C.每两年一次
D.每三年一次	
答案：A
180.	以下商用密码算法中，属于杂凑算法的是()。	
A.SM2
B.SM3
C.SM4
D.AES	
答案：B
181.	小王使用密码技术保护敏感数据，以下密码算法中属于对称密码算法的是()。	
A.SM2
B.SM3
C.SM4
D.HMAC	
答案：
182.	以下关于数字签名说法正确的是	
A.数字签名是在所传输的数据后附加上一段和传输数据毫无关系的数字信息
B.数字签名能够解决数据的加密传输，即安全传输问题
C.数字签名一般采用对称加密机制
D.数字签名能够解决篡改、伪造等安全性问题	
答案：D
183.	PKI(Public Key Infrastructure)的主要理论基础是()。	
A.对称密码算法
B.公钥密码算法
C.量子密码
D.摘要算法	
答案：B
184.	某信息系统网络安全等级保护级别为3级，则其使用的密码产品的安全级别要求，下列描述最恰当的是()。	
A.可使用任意级别的密码产品
B.应使用一级及以上密码产品
C.应使用二级及以上密码产品
D.必须使用三级及以上密码产品	
答案：C
185.	应使用密码技术保证重要数据在传输过程中的机密性，重要数据包括但不限于()。	
A.鉴别数据(如交易密码等)
B.重要业务数据(如关键交易信息等)
C.重要用户信息(如身份证号等)
D.密钥数据(如对称密钥、私钥等)	
答案：ABCD
186.	对于物理和环境安全，应使用密码技术对重要区域进行保护，保证进出用户身份真实性、电子门禁数据及视频监控数据完整性等，这里的重要区域包括但不限于()。	
A.主生产机房
B.灾备机房
C.双活机房
D.运维管理区	
答案：ABCD
187.	下列有关密钥管理的要求，描述正确的包括()。
A.密钥(除临时密钥外)须在可控环境中(指服务器密码机等硬件密码产品)生成，临时密钥可在合规(已获商用密码产品认证)的软件密码模块中生成
B.密钥协商之前或协商过程中必须验证对方身份真实性
C.密钥(除公钥外)在不可控的环境中分发时，应使用密码技术保护密钥的机密性和完整性，禁止密钥明文传输进行分发
D.应防止公钼被非授权的修改和替换	
答案：ABCD
188.	根据《信息安全技术信息系统密码应用基本要求》(GB/T 39786-2021)有关要求，应使用密码技术对信息系统与外部实体之间通信链路进行保护，实现网络通信实体的身份鉴别、通信过程中重要数据的机密性和完整性保护等。这里的通信链路，主要指的是跨网络访问(如互联网、办公网、生产网等之间)的网络通信信道，包括但不限干()。	
A.信息系统与客户端之间的通信链路
B.信息系统与受理终端之间的通信链路
C.信息系统与外部机构系统之间的通信链路
D.信息系统的业务管理通道之间的通信链路	
答案：ABCD
189.	根据《信息安全技术信息系统密码应用基本要求》(GB/T 39786-2021)有关要求，下列属于“应用和数据安全”层面的要求包括()。	
A.对登录用户进行身份鉴别
B.重要数据传输机密性、完整性
C.重要数据存储机密性、完整性
D.数据原发行为和接收行为的不可否认性	
答案：ABCD
190.	数字签名在现代通信和数据安全中具有重要意义，其常用作用包括()。	
A.抗抵赖
B.防篡改
C.数据保密
D.数据修复	
答案：AB
191.	在以下场景中，应撤销数字证书的包括()。	
A.数字证书到期
B.证书持有者私钥泄露
C.证书持有者公钥被广泛传播
D.CA私钥泄露	
答案：ABD
192.	我国推进商用密码技术检测认证体系建设，戴励在商用密码活动中自愿接受检测认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
193.	涉及国家安全、国计民生、社会公共利益的商用密码产品，应当依法列入网络关键设备和网络安全专用产品目录，由具备资格的商用密码检测、认证机构检测合格后，方可销售或者提供。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
194.	个人或单位只能向密码管理部门举报违反《商用密码管理条例》的行为。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
195.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，信息系统生成付款条码时，应限制付款码在限制时间周期内一次有效，展示周期原则上应小于()。	
A. . 1分钟
B. . 3分钟
C. . 5分钟
D.10分钟	
答案：A
196.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，如需在网页中放置第三方跳转链接时，(),确保跳转目的网页的安全性、真实性和合规性，并定期检查目的网页的有效性。	
A.无需审核
B.应设计必要的审核机制
C.使用的链接可无需审批
D.交由其他第三方验证网页有效性	
答案：B
197.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，对于移动终端客户端软件通过生成因子加密动态生成付款条码的方式，条码生成因子应定期更换，更新周期原则上应小于                  。	
A. . 7天
B.10天
C.14天
D.30天	
答案：A
198.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，采用付款扫码支付方式时，应经过客户确认开进行交易验证，交易验证应采用(),不足的应采取相应的风险补偿措施。	
A.任意一种鉴别要素
B.至少一种鉴别要素
C.两种或以上鉴别要素
D.可以不用鉴别	
答案：C
199.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，信息系统涉及内容数据编辑、制作、发布等功能的，应采取技术措施保障系统的安全性，主要包括()。	
A.网络隔离
B.界面添加可显水印
C.限制下载
D.记录日志	
答案：ABCD
200.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，信息系统涉及资金交易类操作，应通过有效措施防止交易请求重放，主要包括但不限于()。	
A.使用动态认证因子时，认证因子在使用一次后应立即失效
B.客户端在提交订单或交易后，应采取计数器、倒计时、操作按钮灰显或遮掩等方式防范重复请求提交
C.系统使用全报文加密时，应加入服务端下发的随机因子，服务端对随机因子进行验证通过后，应立即失效该随机因子
D.使用动态因子时，认证因子可反复多次使里	
答案：ABC
201.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，信息系统备份数据时应明确业务数据的(),提高信息系统的业务连续性能力 。	
A.备份方式
B.备份周期
C.备份频率
D.备份人员	
答案：ABC
202.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，原发抗抵赖应附加发送的数据包括()。	
A.原发者身份
B.接收人员
C.发送时间
D.发送位置	
答案：ACD
203.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，在直播购物场景下，在用户未下单时，信息系统可以将用户的姓名、地址、联系方式等个人信息提供给主播或卖家。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
204.	涉及微信订阅号相关功能的信息系统应开启微信公众平台的安全保护和安全提醒功能，当公众帐号进行风险操作时，通过绑定的微信号或手机号进行验证，以保护公众帐号安全。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
205.	根据本行信息系统常见业务场景通用安全设计指引有关要求，当信息系统使用新媒体形式发布首页首屏、热门推荐、弹窗等内容时，需支持内容发布、撤销、推送、转载、链接的审核功能。并且，内容编辑与审核发布权限应职责分离。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
206.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，进行输入合法性检则时，非结构化数据采用的方式是()。	
A.任何检测方式
B.采用集中的检测方式
C.采用分散的检测方式
D.一半分散一半集中的检测方式	
答案：C
207.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，以下形式的数据中，属于半结构化数据的是()。	
A. 图片
B.日志文件
C.音/视频信息
D.二维表格数据	
答案：B
208.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，信息系统异常处理正确的是()。	
A.无需建立控制数据备份和恢复过程的程序，也无需对备份过程进行记录
B.系统发生异常时，应该返回详细的错误信息(包括敏感错误信息)给用户
C.无需定期执行恢复程序，也无需检查并测试备份介质的有效性
D.信息系统运行中由于各种原因发生异常时，应采取有效措施防止系统重要信息泄露，并根据可用性要求具备一定的自动恢复或自动保护功能	
答案：D
209.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，输入合法性检测中，输入检查范围应包括()。	
A.数据的类型
B.数据的长度和格式
C.数据的范围
D.数据包含的字符串	
答案：ABCD
210.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，结构化数据的合法性检测要求有()。
A.输入合法性检测应集中进行
B.合法性检测方法应根据情况限制、拒绝用户的输入
C.原则上不同程序模块应根据不同的上下文构造不同的合法性检测机制
D.对所有输入采用统一模块化输入合法性检测机制，保证策略的一致性	
答案：ABD
211.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，信息系统的异常处理要求包括但不限于()。	
A.不用定期恢复程序，也不用检查并测试备份介质的有效性
B.应定期执行恢复程序，检查并则试备份介质的有效性，确保可以在恢复程序规定的时间内完成备份的恢复
C.系统运行中由于各种原因(包括软件本身崩溃、用户的错误输入等)发生异常时，应仅返回有限的提示信息，不应将系统产生的敏感错误信息、运行信息等传输至前端或反馈给用户
D.应建立控制数据备份和恢复过程的程序，对备份过程进行记录，所有文件和记录应妥善保存，明确规定备份数据的保存期，做好备份数据的销毁审查和登记工作，应定期导出业务日志文件，并加以明确标识	
答案：BCD
212.	信息系统设计时应考虑用户的任何输入都有可能是恶意的，攻击者可能在输入效据中包含SQL关键字、HTNL标签、特殊字符等，从而造成诸如SQL注入、跨站脚本等多种攻击。为此，必须采用适当的方式对所有输入的数据进行合法性检测。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
213.	根据本行信息系统软件容错通用安全设计指引有关要求，输入合法性检则中，对于输入数据范围确定的场景，合法性检则建议使用“黑名单”的方式。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：B
214.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，当信息系统与外部资源交互(时，应关注的安全要求，错误的是()。	
A.,根据使用场景与业务规模，对关联系统交易的调用并发量进行评估。对于大并发业务处理量等情况，应设计相应的应对方案
B.根据使用业务场景判断短信、邮件等发送请求的合理性，必要时应设置验证码进行校验，防止自动化工具提交请求
C.考虑使用场景，合理限制对外部接口的调用频率
D.监控系统外部资源的调用情况，对于出现故障导致响应缓慢或返回错误的外部接口，为保障业务成功完成，不断重试调用	
答案：D
215.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，信息系统客户端应依据业务需要对上传文件的()进行限制，避免任意格式或任意大小的文件上传。	
A.类型
B.大小
C.时间
D.文件命名规范	
答案：ABD
216.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，信息系统在文件下载时，以下做法正确的包括()。	
A.开启服务端的“目录浏览”设置
B.验证下载用户的身份和权限
C.使用安全的通信协议下载文件
D.限制单用户文件下载请求频率	
答案：BCD
217.	信息系统应该能够对它所占用的整体资源、单个用户所占用的资源等进行合理的分配和限制，有效地防范拒绝服务攻击，对于并发控制的安全设计要求包括()。	
A.当应用系统的通信双方中的一方在一段时间内未作任何响应时，另一方应能够自动结束会话
B.应对信息系统一个时间段内可能的会话并发连接数进行限制
C.应对信息系统的最大会话并发连接数进行限制
D.应对单个帐户或外部数据请求的多重会话并发连接数进行限制	
答案：ABCD
218.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，信息系统对于资源使用限制的安全设计要求包括()。	
A.应对消耗较多系统资源的复杂查询操作的频率进行限制
B.应对批处理任务所消耗的资源及执行时长进行限制
C.应对一个访问账户或一个请求进程占用的资源分配最大限额和最小限额
D.应根据业务规模、复杂度及资源的技术特性，合理设计线程池、数据库连接池等资源访问配置	
答案：ABCD
219.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，在数据库相关操作中允许出现长事务。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
220.	根据本行信息系统软件资源利用通用安全设计指引有关要求，3级及以上信息系统必须设计可一键启停最小服务集，以在信息系统出现故障或服务能力下降时，能快速恢复服务。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
221.	信息系统服务端应对上传文件用户的身份和权限进行校验，预防未登录或未授权用户上传文件。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
222.	信息系统在文件下载时，服务端通过建立随机字符串与下载地址关联关系，创建两者的映射关系。原则上避免直接使用文件名或路径参数的方式下载文件。如果必须使用，应对文件名参数进行白名单校验，防止恶意构造文件名，读取服务器任意文件。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
223.	小王在移动客户端应用软件开发过程中使用了第三方组件，下列做法错误的是()。	
A.通过漏洞扫描工具等手段确保组件不包含已知的漏洞
B.及时更新组件至安全稳定版本
C.在投产上线使用前，对组件开展安全性测试
D.允许第三方组件未经授权获取手机软件信息与个人信息	
答案：D
224.	移动客户端应用软件如使用人脸识别技术，下列选项中正确的是()。	
A.应优先接入本行生物特征智能识别系统
B.人脸识别可以作为高风险业务场景唯一的身份鉴别要素
C.采集到的人脸数据可以存储在移动客户端上
D.人脸数据经BASE64编码后直接传输至服务器	
答案：A
225.	移动客户端应用软件申请敏感权限时，应遵循用户知情同意、自主选择原则，相关安全要求包括但不限于()。	
A.申请可收集个人信息的权限时，逐一同步向用户告知申请权限的目的
B.用户拒绝或撤回非必要权限的申请时，应用软件不会主动退出或关闭
C.要求用户一次性捆绑同意打开多个系统权限
D.应用软件更新时自动将用户设置的权限恢复到嘿默让状态	
答案：AB
226.	关于移动客户端敏感信息保护，下列做法错误的是()。	
A.将对称密钥、私钥硬编码在客户端代码中
B.将账号口令明文存储在资源文件中
C.将本行内网IP地址硬编码在客户端代码中
D.不将用户身份证号码记录在日志中	
答案：ABC
227.	移动客户端应用软件在上架(发布)前应采取安全措施保护应用软件安全，主要措施包括()。
A.使用工具检测并删除调试或测试中遗留的敏感数据
B.使用本行安全加固平台进行加固，启用加壳、混淆机制、防动态逆向攻击处理、防Hook、防篡改等功能
C.确认所构建的应用目标代码为Release版本，以防止被随意调试
D.使用可准确标识应用软件来源和发布者为本行的证书进行签名	
答案：ABCD
228.	移动客户端应用软件应支持通过IPv6连接访问网络服务，在IPv4/IPv6双栈支持的情况下，优先采用IPv4连接访问。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
229.	如某一版本移动客户端应用软件存在安全隐患，应提示并强制要求用户更新移动客户端应用软件。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
230.	用户在移动客户端上输入支付口令时，可以在界面上明文回显口令内容。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
231.	根据本行信息系统移动客户端应用通用安全设计指南有关要求，用户完成身份认证后，应用软件进入终端系统后台时，如果超过设定时限后被唤醒切换到前台，应对用户身份重新认证。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
232.	根据本行信息系统移动客户端应用通用安全设计指南有关要求，敏感数据应在输入后立即进行加密，因业务要求必须明文缓存的，在使用完毕后立即清除。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
233.	通过互联网接入，广泛地面向第三方应用提供标准接口，供外部合作伙伴使用的API称为()o	
A.内部API
B.企业定制API
C.外部API
D.银企直联API	
答案：C
234.	下列通过API提供的服务中，安全保护要求最低的是()。	
A.与用户个体无直接关联的银行金融产品和服务的只读查询
B.动账类交易
C.账户余额查询
D.金融产品持有情况查询	
答案：A
235.	关于API应用身份标识，下列说法中正确的是()。
A.应用身份标识应与应用提供方身份信息相关
B.应用退出后再次申请准入时，应分配与之前相同的应用身份标识
C.通过顺序编码方式生成应用身份标识
D.应用身份标识应具备信息系统范围内的全局唯一性	
答案：D
236.	API调用行为和敏感操作审计日志留存时间应不少于(),涉及向第三方提供个人信息和重要数据行为的日志应留存至少()。	
A.半年、一年
B.一年、一年
C.一年、三年
D.半年、三年	
答案：C
237.	API调用产生异常时，以下数据可以返回的是()。
A.服务器信息
B.必要的响应数据、异常与调试信息
C.中间件信息
D.数据库信息	
答案：B
238.	关于API对最终用户的权限控制，下列做法错误的是()。	
A.设计并使用可靠的三方认证授权方案进行最终用户认证授权。
B.授权行为在客户端上进行
C.仅在获得最终用户许可的情况下，才允许应用执行与该个体相关的业务逻辑
D.提供关闭API相关服务的申请渠道	
答案：B
239.	以下选项中，哪项不是API无状态会话管理的安全要求()。	
A.应依据业务必需的最小时间设计会话标识的有效期
B.在每次调用接口时，都将进行完整的身份认证
C.在单次调用结束后，身份认证应立即失效
D.应设计防御机制防止重放攻击	
答案：A
240.	当API与最终用户个体直接关联时，最终用户的授权行为应在()上直接进行。	
A.外部三方认证授权方
B.任意系统
C.可信系统(本行信息系统服务器端)
D.应用方代理	
答案：C
241.	当应用请求API接口时，API应对应用进行身份认证，下列认证方式中符合要求的包括()。	
A.App_ID +用户名称
B.App_ID +应用鉴别密文
C.App_ID +数字证书
D.App ID +公私钥对	
答案：BCD
242.	API应用鉴别密文应满足的安全要求包括()。	
A.应包含大写字母、小写字母、数字等类型的字符
B.由用户自主设置
C.长度大于或等于32位字符
D.以随机、不可预测的方式生成	
答案：ACD
243.	信息系统应对应用调用API的权限有效期进行控制，下列控制方式中符合本行要求的包括()o	
A.单次有效
B.阶段性有效
C.协议期内有效
D.永久有效	
答案：ABC
244.	小王设计并使用API收集客户个人信息，下列做法中正确的是()。	
A.在API上线前，审慎评估接口开放的必要性、接口中字段设置的合理性
B.提前通过隐私政策、弹窗提醒等方式告知客户，并得到客户明示同意后，方可进行收集活动
C.记录用户的授权操作
D.将客户个人信息明文传输至第三方	
答案：ABC
245.	API在被调用过程中，使用的()数据存储空间被释放或再分配给其他应用或最终用户前应完全清除，无论这些信息是存储在硬盘上还是在内存中。	
A.对称加密算法中的密钥
B.非对称加密算法中的私钥
C.加密算法使用的初始向量
D.明文的各类密码口令	
答案：ABCD
246.	API应从合法性和适配性两方面验证输入数据，具体包括()。	
A.校验输入报文的报文格式、参数格式等是否满足平台要求
B.校验输入报文大小、格式、非空、时间戳等
C.验证加密、签名等算法是否符合平台设计
D.验证报文中是否包含不合法的特殊字符	
答案：ABCD
247.	宿主系统应限制API消耗的资源，限制的内容包括但不限于()。	
A.接口调用频率
B.报文大小和记录数
C.超时时间
D.文件传输资源	
答案：ABCD
248.	身份认证使用的相关密钥，可以与API调用过程中用干加密的密钼相同。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
249.	API如采用有状态方式进行会话管理，会话标识符应由本行随机生成，随机函数应具备足够强度，避免被暴力破解。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
250.	API返回数据不允许包含主机硬件型号、网络拓扑结构、第三方软件版本、系统配置等信息。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
251.	本行研发SDK涉及申请、使用移动终端敏感权限时，以下选项中正确的是()。	
A.公开声明功能必要性以及缺少该权限所导致的功能限制
B.在最终用户或宿主应用未使用相关业务功能时，申请敏感权限
C.获得授权后，以超出相关功能所必需的频次读取移动终端上的用户个人信息
D.探测或利用宿主应用获取的超过功能服务所必需的敏感权限	
答案：A
252.	本行研发SDK应进行访问控制，以下选项中错误的是()。	
A.SDK后台服务器在非授权情况下，不得主动唤醒客户端SDK
B.通过接口调用提供自身功能的SDK,根据应用场景风险的管控要求对接口增加鉴权机制
C.同一移动终端的多个宿主应用集成同一类SDK时，应对不同宿主应用的上下文进行环境隔离
D.同一移动终端的多个宿主应用集成同一类SDK时，SDK可以响应非所在宿主应用的推送消息	
答案：D
253.	本行研发SDK调用宿主资原时，不应()。	
A.建立独立的目录结构
B.直接修改宿主应用资源
C.创健独立的数据文件
D.动态生成资源	
答案：B
254.	本行研发SDK在软件容错方面，下列选项中错误的是()。	
A.当发生故障时不应影响宿主应用功能的正常使用
B.直接修改宿主应用对最终用户屏蔽技术错误信息
C.不允许同台设备不同宿主应用嵌入相同的SDK工具包
D.确保后端服务器发生错误时，不会导致嵌入宿主应用部分SDK崩溃	
答案：C
255.	宿主应用通过第三方SDK收集和使用客户个人信息，应制定信息保护合作协议，与第三方SDK明确双方的个人信息处理规则和保护责任，下列选项中错误的是()。	
A.SDK提供方单独收集使用个人信息的，由SDK提供方承担个人信息安全责任
B.宿主应用提供方和SDK提供方共同收集和处理个人信息时，由宿主应用提供方承担个人信息安全责任
C.宿主应用提供方委托SDK提供方收集和处理信息系统个人信息的，由宿主应用提供方承担个人信息安全责任
D.当双方合作存在重大变更时，应重新划分个人信息安全责任、重新达成合作协议、更新隐私政策，并告知用户	
答案：B
256.	宿主应用提供方应建立第三方SDK和SDK提供方准入机制，下列选项正确的包括()。	
A.应选择资质(运营资质、法人信息材料等)合法合规、基本信息明确、沟通反馈渠道有效的SDK提供方
B.引入前应对第三方SDK进行综合评估
C.SDK提供方应具备安全保护能力，在发现SDK自身、SDK集成组件存在安全缺陷时，能够及时修复并通过官方渠道发布更新版本或补丁
D.SDK提供方应能够定期为引入的第三方SDK提供相应的升级维护服务	
答案：ABCD
257.	本行研发的SDK交付时，应向宿主应用提供方告知相关信息，告知信息包括但不限于()。	
A.SDK提供方基本信息、沟通反馈渠道、安全能力
B.SDK基本功能、版本号、安全性评估报告
C.SDK集成手册，包含设计、功能、调用方法等内容
D.嵌入其他可收集个人信息的第三方SDK情况	
答案：ABCD
258.	本行研发SDK在无相关业务场景或无用户授权情况下，可以主动进行后台唤醒或被其他应用唤醒。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
259.	应通过协议和技术手段禁止第二万SDK提供手编写数据库或服务器指令、任意上传、下载或执行可执行文件等功能。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
260.	以下关于本行信息系统代码安全扫描实施要求，描述正确的包括()。	
A.在顺序式项目开发流程中，或者参照顺序式项目开发流程开展安全研发活动的情形，应在项目上线前至少开展1次代码安全扫描
B.在敏捷式迭代开发过程中，应在业务需求分析阶段根据迭代需求安全影响分类标准确定是否开展代码安全扫描.对在运行的互联网信息系统和外联信息系统，应每3个月至少开展1次代码安全扫描.对在运行的内部信息系统，应每6个月至开展1次代码安全扫描	
答案：ABCD
261.	本行软件代码安全扫描流程包括()。	
A.通过代码安全扫描工具对软件代码进行代码安全扫描，输出代码安全扫描报告
B.对代码安全扫描报告中的代码安全缺陷进行分析、修复，编制代码安全缺陷整改报告
C.安全架构师、安全专员等安全研发管控人员对代码安全扫描报告、代码安全缺陷整改报告等进行技术审查
D.根据安全架构师、安全专员等安全研发管控人员的意见进行整改	
答案：ABCD
262.	代码安全走查完成后应形成安全走查报告，走查报告至少应包括走查人、走查时间、走查类型、走查内容描述、走查结论、整改建议等。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
263.	研发单位应定期对辖内互联网信息系统、外联信息系统、等保三级及以上信息系统关键敏感功能源代码开展安全审计，安全审计频率原则上不低于每3年1次。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
264.	对于顺序开发模式项目，当需要针对走查代码的设计思路、算法、业务逻辑等重要问题进行讨论时，应优先选择的代码走查形式为()。	
A.工具走查
B.小组走查
C.结对走查
D.AL走查	
答案：B
265.	小王作为一名代码安全走查人员，在代码安全走查过程中应检查代码中是否存在敏感信息泄露风险，重点检查暴露的途径包含但不限于()。
A.通过错误返回消息导致的信息泄露
B.通过数据查询导致的信息泄露
C.通过缓存、日志、备份文件导致的信息泄露
D.敏感信息不恰当跨边界移除导致的信息泄露	
答案：ABCD
266.	代码安全走查步骤主要包括四个阶段：走查准备、走查实施、走查报告、改进跟踪。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
267.	文件上传安全要求包括但不限于()。	
A.应在服务端采用白名单的形式对上传文件类型进行严格限制
B.应在服务端限制文件上传大小
C.应在服务端对上传的文件做安全检查
D.应对上传的文件重命名	
答案：ABCD
268.	小王在使用java语言建设信息系统用户登录模块，需要考虑SQL注入攻击防护功能，可以使用的方法包括()。	
A.使用白名单对外部输入的参数(表名或字段名)进行严格的匹配和过滤
B.默认来自客户端的所有输入都是有害的，在服务端对用户所有输入进行校验
C.在SQL语句编写时，对于需接收的参数使用“?”作为占位符
D.使用connection.prepareStatement()对SQL语句进行预编译	
答案：ABCD
269.	下列选项中，有关注入类的漏洞说法正确的是()。
A.为防止动态代码注入，禁止使用eval()等可以执行系统命令的函数
B.为防止json注入，使用
com.fasterxml.jackson.core.io包下的JsonStringEncoder类来对JSON数据进行操作
C.为防止CVS注入攻击，应对(“三、+、 一、@、0x09、0xOD”)等字符过滤
D.为防止XSS注人，使用Servlet的doFilter类、Sprin的Interceptor类等对所有的访问请求进行监听，对<>8=等字符进行转义处理	
答案：ABCD
270.	在java工程中，web xml文件内通过使用session-config标志设置，通过标志session-timeout可以定义所有非活动HttpSession对象存在的最大时间，该值可以设置为-1,这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
271.	小王收到通知，发现信息系统突然变得非常卡顿，系统资源遭到滥用。经查发现，攻击者在做查询功能时，将“每页显示条数”的参数篡改成了10000,并不断重放，导致系统资源快速消耗。小王可以采用的安全防护手段或者缓解措施包括()。	
A.开启请求参数防篡改功能
B.在服务端限制最大查询条数
C.过滤特殊字符
D.校验请求的referer	
答案：AB
272.	针对SQL攻击的防御，推荐使用预编译防范SQL注入漏洞。如果不得不采用SQL拼接，且拼接参数来自于前端返回，需要对参数进行校验或者净化：同时，可采用屏蔽数据库错误信息回显以及数据加密等其它缓解措施。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
273.	在XSS攻击类型中，DOM型XSS的威胁程度最高，这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
274.	小王通过菜单点击进入了某网站的评论区模块，进入后，该页面出现了XSS弹窗，该网站存在的XSS漏洞类型是()。	
A.反射型
B.存储型
C.映射型
D.DOM型	
答案：B
275.	XSS漏洞发生的根本原因是应用系统对用户输入的控制不够严格，导致未经净化的用户输入数据被浏览器当作脚本代码解析执行。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
276.	水平越权是由于不同级别操作权限的访问控制设计或编码缺陷而引起的漏洞，通常表现为低权限用户非授权访问高权限用户的资源，如功能操作。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
277.	根据本行《软件代码安全检测管理要求》,互联网和外联系统发起一次源码扫描并评审通过的频次为()至少开展一次。	
A.每3个月
B.每6个月
C.每年
D.每 月	
答案：A
278.	小王建设信息系统时，需要采用多因素认证方式进行身份认证，以下组合正确的包括()。	
A.口令+短信验证码
B. 口令图片验证码
C. 口令+滑块验证码
D. 口令+人脸识别	
答案：AD
279.	小王设计信息系统登录模块时需要使用用户名、口令、图片验证码作为登录方式。当上述三个元素都输入错误时，系统优先返回的报错是()。
A.用户名错误
B. 口令错误
C.用户名或口令错误
D.验证码错误	
答案：D
280.	如果初始口令为满足口令复杂度要求的随机口令，且通过私密安全渠道告知用户，则无需在用户首次登录后强制其修改，可通过提示风险等方式建议用户修改。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
281.	下列选项中，不符合本行口令安全展示与输入要求的是()。	
A.信息系统不应明文显示身份鉴别信息
B.软键盘或者安全控件按键分布应随机化
C.信息系统提供记住用户名和口令的功能，提升用户体验
D.线下渠道系统应采用本行专用硬件密码输入设备供用户输入口令	
答案：C
282.	小王在对手势密码进行安全设计时，下列选项不符合相关安全设计要求的是()。	
A.用户可设置不显示手势密码的轨迹，防止他人获取手势密码轨迹
B.在设置、修改、重置手势密码时，应进行用户身份认证
C.手势密码的长度设置为3个点，形状有1个折
D.信息系统应提供手势密码的安全打开和安全关闭功能	
答案：C
283.	下列选项中，符合本行信息系统通信安全设计要求的是()。	
A.通过透明转发的方式将内部的请求转发至互联网
B.通过透明转发的方式将外部的请求原样转发到内部网络区域
C.信息系统接入金融专网时，需开启点对点的访问控制策略
D.信息系统若通过互联网方式与外部系统通信，不需要限定可访问的IP地址范围	
答案：C
284.	在生产应用场景中，如果操作界面中存在客户出生信息，则客户身份证号码的脱敏方式为：
330100199903032000  ->330***********2000。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
285.	本行个人信息的数据安全级别由高到低分为高等级、中等级、低等级和最低等级四个级别。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
286.	根据本行数据安全分类分级目录，以下属于中等级数据的是()。	
A.交易密码
B.卡片验证码(CVN和CVI2)
C.客户姓名
D.个人身体健康状况	
答案：C
287.	在履行反洗钱等法定职责或者法定义务所必需的情况下，可以无需取得个人信息主体同意，直接采集。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：A
288.	下列选项中，在采集个人信息前需向个人信息主体告知的事项包括()。	
A.本行名称和联系方式
B.个人信息的处理自的、处理方式，处理的个人信息种类、保存期限
C.个人信息主体行使其个人信息权利的方法程序
D.处理敏感个人信息的必要性以及对个人权益的影响	
答案：ABCD
289.	在已经获取设备权限的前提下，以下需要由用户主动触发并在用户知情的情况下执行的操作是()。	
A.拍摄
B.拨打电话、发送短信
C.读写用户短信、联系人、相册
D.调整屏幕亮度	
答案：ABC
290.	对于用户已明确拒绝个人信息采集授权的业务功能，以下做法正确的是()。	
A.后台静默收集
B.直接退出APP
C.不再收集直到用户再次进入该功能
D.定时弹框征求客户同意	
答案：C
291.	在下列选项中，关于移动APP嵌入SDK的安全设计描述正确的是()。	
A.在引入外部SDK时无需审核可直接使用
B.SDK权限申请超出实际范围与APP运营者无关
C.尽可能多的嵌入SDK以备不时之需
D.仅嵌入满足APP业务功能需要的最少数量的SDK	
答案：D
292.	在下列选项中，具备个人信息采集功能的信息系统，在采集高等级个人信息时需采取的安全保障措施包括()。	
A.输入安全防护
B.本地备份个人敏感信息
C.即时数据加密
D.不在客户端软件中留存高等级敏感信息	
答案：ACD
293.	在下列选项中，关于个人信息存储的安全设计要求，描述错误的是()。	
A.存储超过期限后，应对收集的个人信息进行删除或匿名化处理
B.对用户口令的存储，应选取采用安全、可逆的加密算法
C.仅存储生物特征识别信息的摘要信息
D.落实访问控制、数据加密、监测审计等各项安全配置策略	
答案：B
294.	在下列选项中，对于提供个人信息录入、查询、变更、导出功能的信息系统，需要采取的安全防护措施包括()。	
A.将公共账号作为特权账号给操作员使用
B.建立完善的用户权限申请审核开通机制
C.对访问用户进行实名认证
D.不得提供开放式查询能力	
答案：BCD
295.	下列选项中，在记录和保存敏感个人信息的共享和流转情况时，需要记录的内容包括()。	
A.时间
B.数据发送和接收方
C.数据用途
D.个人信息类型和范围等	
答案：ABCD
296.	信息系统采集中等级及以上数据时，应结合哪些因素对数据来源的真实性进行增强验证?()	
A. 口令密码
B.设备指纹
C.设备操作系统
D.设备风险情况	
答案：ABD
297.	在下列选项中，采集高等级及以上数据时的安全设计原则错误的是()。	
A.确保数据来源的真实性
B.立即对数据进行加密
C.采集全过程进行持续动态认证
D.应通过人工方式采集	
答案：D
298.	信息系统直接采集不满14周岁未成年人个人信息时，如果无法确认当前用户为成年人的，应初始认定该用户为成年人。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：B
299.	小王在设计信息系统直接采集用户个人生物识别信息的功能时，应采取的安全设计要求包括()。
A.尽可能多的采集，以生成个人生物识别信息
B.将个人生物信息原始数据存储在数据库中
C.在用户做出点击“同意”等明确授权后开始采集个人生物识别信息
D.明示用户采集目的、方式和范围，以及存储时间等规则，并征得用户单独同意	
答案：CD
300.	小王需要向外部机构传输客户个人信息，以下选项中需要使用安全传输协议，并对数据进行加密的包括()。	
A.客户姓名
B.手机号码
C.银行卡号
D.身份证号	
答案：ABCD
301.	在下列选项中，有关数据存储的描述错误的是()。
A.不应以任何形式存储非业务必需的敏感数据
B.在我国境内产生的数据原则上应在我国境内存储
C.去标识化处理后的数据与原始个人信息一同存储
D.数据存储保护强度不因存储形式或存储时效的改变而降低	
答案：C
302.	在下列选项中，关于特权账号使用描述有误的是()。	
A.可访问中等级及以上数据的特权账号，应在每次使用前进行审批授权
B.应设计机制对特权账号的使用进行控制
C.需采用多因素认证措施对使用者进行实名认证
D.无需对特权账号记录操作日志	
答案：D
303.	下列选项中，符合本行敏感数据展示安全设计要求的是()。	
A.明文批量展示中等级及以上数据
B.明文展示高等级及以上数据
C.对应用系统桌面、移动运维终端、柜面受理设备等展示界面增加水印
D.客户信息展示完成后记录到本地缓存	
答案：C
304.	对低等级及以上数据共享过程应留存日志记录，记录要素应满足审计溯源要求，日志留存时间不少于()个月；对涉及个人信息的数据或者重要数据的共享行为，相关日志应当留存至少()年。	
A.六，三
B.六，一
C.十二，半
D.十二， 一	
答案：A
305.	在下列选项中，关于敏感数据展示脱敏的技术要求，描述正确的是()。	
A.在浏览器前端进行脱敏
B.在应用系统底层API接口进行脱敏
C.在数据库视图层面进行脱敏
D.使用base64算法对敏感信息脱敏	
答案：BC
306.	部分漏洞的产生原理是通过输入/输出脏数据引起语义变化而产生，下列选项中，不属于这类漏洞的是()。	
A.跨站请求伪造
B.跨站脚本攻击
C. .XL注入
D.SQL注入	
答案：A
307.	在富文本交互场景下的XSS防护的有效措施是白名单过滤。这一说法是否正确?	
A.正确
B.错误	
答案：A
308.	下列选项中，能有效防范会话重放攻击的方式包括()。	
A.序列号
B.时间戳
C.随机数
D.字符串过滤	
答案：ABC
309.	为确保Web应用程序以安全模式处理会话以及收发信息的安全性，以下做法不符合本行安全要求的是()。	
A.将会话标识符放在URL中以GET参数进行传递
B.周期性地使旧会话标识符失效
C.用户登录成功后，服务端应更新会话标识符
D.会话标识应当采用随机且唯一的不可预测的散列值	
答案：A
310.	小王在设计系统网络部署架构时，以下做法符合本行要求的是()。	
A.办公终端直接访问生产系统管理台
B.业务管理后台和软件控制台向互联网开放
C.互联网流量通过前置清洗后转发到性产区
D.私自设置互联网应用出口，以本行名义发布	
答案：C
311.	小王因业务功能需要，需将本行客户个人信息共享至外部合作机构，小王计划以接口的形式进行对接，下列做法错误的是()。	
A.禁止共享高等级数据
B.直接共享原始明文数据
C.定期对共享的数据进行安全审计
D.防范网络监听、接口滥用等网络攻	
答案：B
312.	小王因业务需要，计划将本行客户个人信息共享至本行其他部门，下列选项中错误的是()o	
A.数据共享过程应留存日志记录
B.对共享数据进行脱敏
C.采用安全传输协议、对数据进行加密
D.将原表所有字段直接通过EDIP进行供数，共享至其他部门	
答案：D
313.	由于业务原因需要使用终端开展客户证件号码和手机号码的共享操作，可使用自己的办公终端直接共享数据，这一说法是否正确?	
A.正确
B.错 误	
答案：B
314.	小王使用静态代码扫描工具对软件代码进行代码安全扫描，下列安全漏洞中，无法通过静态代码安全扫描工具发现的是(1)。	
A.不规范编码
B.危险调用
C.硬编码敏感信息
D.拒绝服务攻击	
答案：D
315.	根据本行安全研发管理规定有关要求，系统运行存续期内需要开展的安全研发活动包括()o	
A.代码安全扫描
B.渗透测试
C.安全架构设计
D.安全漏洞修复	
答案：ABD
316.	下列选项中，移动客户端用户输入信息时必须禁止截屏、录屏的场景是()。	
A.登录口令输入
B.支付口令输入
C.输入投诉建议
D.人脸识别录入	
答案：ABD
317.	下列选项中，移动客户端应用软件保障运行环境的可信与安全的措施包括()。	
A.系统是否越狱或root
B.是否运行在模拟器或虚拟机中
C.系统网络环境是否连接VPN
D.客户端运行需要的权限是否已开启	
答案：ABC
318.	移动客户端应用软件应在启动时通过签名校验等方式可以防范的风险包括()。	
A.截屏攻击
B.软件包篡改
C.软件包替换
D.二次打包	
答案：BCD
319.	下列选项中，关于移动客户端中用户支付类敏感信息的本地存储，描述正确的是()。	
A.存储于Cookies中
B.存储于本地临时文件中
C.存储于移动数据库文件
D.不允许本地存储	
答案：D
320.	下列选项中，移动APP上架前所需要采取的安全保护措施包括()。	
A.代码安全扫描
B.安全和隐私合规检测
C.APP安全扫描
D.安全加固	
答案：ABCD
321.	小王建设的APP需要上架到应用市场，需要使用行内平台对APP进行安全加固，其需要使用的平台是()。	
A.安全研发服务平台
B.移动支撑服务系统(GAP平台)
C.IT综合管理平台
D.漏洞补工管理系统	
答案：B
322.	下列选项中，系统发生异常时返回至浏览器前端的报错信息不符合本行安全要求的包括()o	
A.java.lang.IllegalArgumentExceptionorg.apache.tomcat.util.http.parse.Host.parse (Host.java:69)
B.ParseException:Syntax error in line1:  dhh_jtgl where KHMC like'%
C.404 Not Found
D.com.mysql.cj.jdbc.exceptions.MysqlDataTruncation:Data truncation:Data toolong for column'full_name’at row 1/n###...	
答案：ABD;
